怕川普靠不住 日本澳洲越南印度四國擬組反中國大聯盟

怕川普靠不住 亞澳四國擬組反中大聯盟

2017-06-06 15:44

〔即時新聞／綜合報導〕有鑑於美國總統川普難以捉模的行事作風，日本、澳洲、越南、印度等國，正靜悄悄地加深彼此間的合作，打算在不靠美國的情況下，聯手制衡中國。

根據《路透》報導，近日在新加坡舉行舉行的亞洲最大的年度國際安全會議「香格里拉對話」中，有外交官員指出，日本、澳洲、越南、印度正逐漸加深彼此的交流，組成抗衡中國的陣營，但在避免激怒中國的情況下，並不會真正的將「組隊」的提議拿到檯面上。

分析師指出，外界對川普政府的信任隨著時勢遞減，尤其是在他決定退出「泛太平洋夥伴協議」（TPP）以及《巴黎氣候協定》。此外，也因川普的行事難以預料，再加上川普與中國國家主席習近平會面後，對習好話說盡，勢必對亞洲事務造成諸多影響。

而在「香格里拉對話」中，澳洲總理滕博爾（Malcolm Turnbull）表示，「在這個勇敢的新世界中，我們不能再靠大國維護我們的利益。」

一名資深亞洲軍官則說，雖然他們相信美國國防部長馬提斯（Jim Mattis）和美軍太平洋司令部司令哈里斯（Harry Harris），「但是否有到完全信任？這中間有著不小的差距」，他強調「我們的恐懼來自於一個現實，那就是只有美國有能力對中國畫紅線。」
<自由時報>

侵侵龜縮

侵冇撚用

想靠支那幫手
等睇金仔核試

連登仔:Trump上台會強硬手段對付中國

Trump係個on9仔

侵侵成日出口術 信唔過

南泡會唔會加入定親支？

澳洲琴日報紙先話2黨都有人收共產黨錢，但情報局依家𥄫實晒

老實講句, 其實唔係 侵侵 無能, 而係侵侵 根本唔可能一個人話事

如果侵侵係 俄羅斯總統, 佢一早出兵打鳩中國

但侵侵 是美國總統, 背後仲有共和黨, 民主黨, 華爾街富豪 等一眾得益者
佢想做大事, 都會比背後班 得益者 制止

只會唔撚郁，美國佬放碌炮入佢個閪到都唔撚郁

亞澳4國醞釀「結盟」 中國稱不相信報導
〔即時新聞／綜合報導〕日本、澳洲、越南、印度4國因美國總統川普難以捉摸的行事作風，打算在不靠美國的情況下，聯手制衡中國；對此中國外交部今天表示，中方對報導真實性很懷疑，並反批日本等國以「零和博弈」思維處理國家關係。

根據外媒報導，在新加坡舉行的「香格里拉對話」中，有外交官員指出，日本、澳洲、越南、印度正逐漸加深彼此的交流，組成抗衡中國的陣營。針對這項說法，中國外交部發言人華春瑩表示，有看了相關報導，但中方懷疑有關報導的真實性。

她表示，如果報導不幸屬實，代表全球化深入發展的今天，冷戰思維還沒有徹底根除，一些人（國家）仍企圖以「零和博弈」（Zero-Sum Game）看待和處理國家間關係。

華春瑩強調，中方主張立共同、綜合、合作、可持續的安全觀，構建以合作共贏為核心的新型國際關係。她說，任何形式的對抗、結盟、遏制都沒有出路，對話、合作、共贏才是正道。
<自由時報>

侵仔係對付緊中國
你睇佢請雜總食朱古力蛋糕時話俾佢知射左飛彈個件事你就知

侵仔係商人 如果俾中國吊住條命 半死不活咁對美國有好處佢就會咁做
唔係下下講打講殺架囉拉登仔

希拉莉賣撚埋台灣都得
佢老公係支那掘起既千古罪人,當年唔係佢批支那入WTO,支那有撚咁發
佢兩公婆都唔知收左共產黨幾多錢

Trump呢d係明買明賣
商家佬一定好過偽君子

自覺反支